@常见原因有炎症性、肿瘤性（恶性者并非少见）、先天性以及脏器的位置异常和肿大等。#
@50岁以上（男性居多），表现为无痛肉眼血尿（间歇性出现，多为全程血尿、终末加重，出血量多少不等，严重时有血块，出血可自行停止），膀胱刺激症（尿急、尿频、尿痛，是晚期症状），排尿困难及尿潴留，晚期有贫血、浮肿、腹部肿块等#膀胱肿瘤
@腹痛（轻度至中度腹痛，隐痛、钝痛或绞痛，常局限于下腹部或左下腹，有腹痛导致便意、便后缓解）、腹泻（腹泻与便秘交替，粪质呈糊状及稀水状，混有粘液、脓血），起病缓慢，病程迁延，可发生于任何年龄（以青壮年多见）#溃疡性结肠炎
@成年人，出现原因不明的大便改变（次数、形状），特别是出现粘液便、粘液血便等，在左下腹可扪及腹块表面呈结节状，质硬有压痛，便秘腹胀甚至出现低位肠梗阻症状#乙状结肠、直肠癌
@多日没有大便#结肠粪块
